寧輸日韓勿輸香港 中共足協暗下「東亞杯」死命令

東亞足球錦標賽決賽即將於本周二開鑼。有港媒稱，中國足協內部已下令稱，國足決不能在本月18日與香港隊的對戰中敗北，並稱此戰的意義遠比對陣日本與韓國更重大。輿論認為，在香港大規模抗爭運動持續長達半年的背景下，中國足協下達的這條「底線」顯示，中共已將中港政治上的矛盾蔓延到足球場上。

東亞足球錦標賽決賽周12月10日在韓國釜山正式登場，揭幕首戰是中國隊對陣日本。香港經濟日報報導稱，這次中國國足派出的是「副選」來應戰，中國隊中只有後衞吉翔、中場張稀哲及前鋒韋世豪三名入選上輪世界盃外圍賽的球員。

根據相關賽程安排，中國隊在12月10日對戰日本隊後，將分別於12月15日迎戰韓國隊，然後於12月18日與中國香港隊對陣。

有大陸媒體報導稱，中國足協對今次國家隊給出的成績「底線」是決不能敗給香港隊。

該報導並稱，基於目前眾所周知的情況，中港的比賽意義「顯然遠勝於其餘兩場比賽」，即中國隊對陣日本隊和韓國隊。

而在過去幾年裡，中國國足隊在與香港隊對陣時，比賽常常呈現出膠着狀態，所以今次國足在18號的比賽中必須戰勝香港隊，「容不得有半點閃失」。

陸媒「港澳在線」亦引述足球記者馬德興的說法稱，此次比賽足協未給國足定目標，但「有一點是大家心照不宣的共識，那就是至少要擊敗中國香港代表隊」。

同時也有消息指，香港網絡社交平台上的網民，也在發帖動員港人訂票飛赴韓國觀戰，要在比賽現場力撐香港隊。

有輿論認為，中國足協針對東亞足球錦標賽決賽給中國足球隊下達的所謂「底線」顯示，中共試圖「戰勝香港」的慾望，似乎已經超越了其過去刻意營造出的對日本乃至韓國的「民族義憤」，同時也表明中共正在把中港之間的政治矛盾蔓延到球場之上。

據了解，中共把國足敗給香港隊視為奇恥大辱早已有之。2015年11月中旬的世界盃外圍賽中，香港隊主場以零比零賽與中國國足踢平後，中共官媒也曾發文批評國足「刷新了球隊史上最恥辱的紀錄」。

當時新華社發表了一篇題為《國足無限瀕死史上最恥，誰之過？》的評論文章，對中國隊「在實力一般的香港隊面前也無計可施」表達了很大的憤慨。

文章稱，儘管國足此前已創下連續三屆世界盃預選賽折戟亞洲區20強賽的恥辱紀錄，「但佩蘭率領的這支國足竟然在俄羅斯世界盃的亞洲區40強賽中，如此之快便因兩平香港和輸給卡塔爾而處於無限瀕死和幾乎要啟動2022世界盃備戰的狀態，堪稱幾乎刷新了本隊史上最恥辱的紀錄。」

sorry 借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日一致通過啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

講到本身夠料贏日韓咁

梗係啦
輸埋俾香港，咪全敗囉
唔係以為自己夠日韓揪下話

香港咁撚廢都贏唔到就解散啦

正常係唔應該輸俾香港
然後落埋D咁嘅Order多數都會...

咁都輸 執咗佢啦

大家都是中國人
你贏定我贏又有乜所謂

輸波全隊槍決？？

將香港當成日韓
快啲割咗香港佢啦

咁似北韓輸左係咪要去做礦工

咩叫寧輸日韓，你本身都無得贏架啦

叫認同運動不應涉及政治既人點好喎

啱呀
俾外國人侵略下 南京黎多次大屠殺幾咁閒姐

最緊要內戰唔好輸

政治說一國 其他說兩制

真 政治化

支共樣樣比香港人落面 唯有靠呢樣野

希望港隊踢出爭氣波

國足連大陸人都憎到佢地死

成日以為自己食硬香港,但近幾年無論主客都贏唔到

你對住日韓贏閪到咩
輸少當贏既啦

輸左大陸真係隨時暴動

真,班支那豬應該唔洗返屋企

到時會唔會出解放軍落場踢

不看足球不清楚

港隊什麼水平？
（相對國足）

之前又講話體育唔應該牽涉政治 共匪真係笑撚死人

中二病性格 仲要成個國家都係 地球cancer

有咁大吹咁大先，跟住買香港贏

咁應該香港贏

依隊香港都贏唔到既話就執柒左佢啦

買起港隊/威脅 要輸

咦?
我記得有人講過唔好將運動政治化
好似係中蝈講嘅

中國人就係咁on9 乜柒都面子最重要
將一個同政治無關既比賽都睇得咁重
跟本輸贏都無所謂 就算贏唔到港隊又唔會影響政治決策 偏偏因為政治而係唔可以輸

原來有必贏 仲唔all in 買中國贏？

咩寧輸日韓，講到自己本來會贏咁

屌 散上去話國必贏
中國隊自然有人有片收
五六萬收買兩個球員換千萬小粉紅波欖喎

港隊會唔會有大陸入藉內奸放水

俄佬食禁藥俾人禁賽，強國叫西方國家唔好將體育運動牽涉政治，轉個頭自己搞咁撚多嘢

啲人仲成日話運動唔好撈埋政治喎

真·魔鬼隊

On9講乜春寧輸日韓 講到自己贏到日韓咁

除左搵中聯辦威脅香港隊之外 中國隊都幾難贏

有幾難
支共乜都做得出

反而擔心球員安全 你都知啦佢地踢人唔係踢波

抽擊

你係咪理解錯左我個意思？